兒童睇得多動畫會對心智做成不良影響

做緊個project，研究緊呢樣嘢

普遍係一堆 將事情或角色非黑即白 嘅動畫

節目將角色分正派反派，好嘅就一定正義，壞嘅就衰到仆街，漸漸就養成睇電視一開場就估條友係忠定奸

師奶都會不過唔係研究對象啦

非黑即白，現實好容易隨便將人分成好人同壞人，對自己唔太禮貌嘅都變成壞人 衰人 反派 ，往往待人接物、朋輩間嘅磨合輸一大截

暫時post呢啲部分內容

大家點睇

我係唔係勾返起其他人以前被校園欺凌嘅回憶

大把動畫都會洗白角色喎…
有時甚至係敵人嘅敵人就是戰友(暫時休戰) 呢啲情況
呢啲唔算非黑即白掛？

其實樓主平時睇開咩動畫

咁成年人呢…

屌你講嘢咁撚仆街

樓主睇開黑獸師走之翁果類

你呢個乜嘢Project嚟先？點解會做到好似辨論比賽搵論點咁？

你呢度全部都係假說
你仲要舉證先得喎

有冇相關報導/研究提過呢啲先
冇而你係自己想證實嘅話，你會用咩方式研究先？

研究一樣嘢唔係上嚟聽連登仔老吹就得㗎
如果唔係，份project根本就唔係研究，而係各個連登仔嘅個人觀點

係 我表弟小學年年都考第一
一上中學開始睇動畫就考包尾
番學又比人欺凌
中二就退左學
早兩個月仲自殺死左

樓主細個一定睇好多先諗得出咁on9既topic

係咪睇完高登仔啲神作神作列表

建議睇一次圖解倫理學同思方網

唔好玩啦, 混亂正義同秩序邪惡係好多日漫既中心思想黎。 樓主平時睇開後宮番J囡囡定低齡卡通片當動漫?

同埋為左俾觀眾驚喜/神展開, 作者要諗好多計仔令角色忠奸逆轉逆轉再逆轉, 唔到尾都唔知邊個好人/壞人

俾幾個比較主流既例子你
死亡筆記, 魔法少女小圓, 巨人, 魯魯修, 火影

Agger 有無啲literature review睇下 無嘅話你個研究依家做到邊步 未有findings之前都無乜討論價值得個吹字

睇鋼煉大，我覺得等價交換教d細路cost and payoff好有意義wo, 等而家d細路成日老奉等不勞而獲

我建議你重睇鋼鍊

你講緊電視劇定動畫呀?
70，80年代就係
而家動畫仲邊有非黑即白

研究題目切忌偏頗

你睇動畫睇上腦

美女與野獸,青娃王子?
男主角樣衰wo

少年JUMP改篇個堆動畫未非黑即白
代表作OP

西遊記，封神榜唔講？
電視劇播仲多

樓主大心理學家

兒童不嬲都係學識分咩係好人壞人先，
慢慢長大先學點樣睇好人壞人，
再慢慢明白無單純既好人壞人。

大家都係咁樣成長，有咩壞影響？
一開始就學最後果步又有幾好呢？

唔係 我組人做開同教育制度有關嘅研究

年中先做完學生自殺單嘢仲屌鳩吳克儉。

咁包埋電視劇囉

但而家講動畫 尤其自己係正義 對立嘅就一定係敵人 一定係邪惡 令到班學雞容易標籤身邊嘅人

你叫小學雞睇DN有幾多人會明會消化到至少一半？

定係你兒童定義係14-20歲咁

係動物台開po話動畫教壞細路
呢到個個都係睇動畫大

笑左
迪士尼個啲叫咩
黑白分明仲勁
勁到連人種都分埋黑白

仲有op幾時有黑白分明
海軍海盜，每個大城市都一樣有大仆街

認真
定義動畫先
咁多動畫你睇哂？要講兒童就用兒童動畫做目標，特別係喜羊羊﹑叮噹﹑mlp等之類

同埋要有support證據，動畫點影響到兒童﹑係果個年紀人係點學野﹑動畫既教化之類

9up當研究

你諗住點證實個假設

收島風樓主係牙joe隻走狗
想入嚟分化動物手足

講到好似動畫先係咁, 大台果堆師奶劇呢

認真俾啲意見你

你set左個hypothesis話
動漫(非黑即白正邪觀)影響(correlation)細路嘅價值觀(對自己唔禮貌=邪惡)同人際關係(待人接物，朋輩磨合輸一大截)

首先你要define兩個variable先

有咩動漫係imply你所講嘅非黑即白觀要講，最好可以收窄做一兩套合乎非黑即白而又出名多人睇過，咁就可以有效啲咁量度有睇同冇睇嘅人

跟住你要set返量度細路價値觀同人際關係嘅indicator，同埋要做返control group分返有睇過以上動漫同冇睇過嘅觀察組

留齊返你嘅hypothesis係有兩個 dependent variable，即係細路嘅價值觀同埋細路嘅人際關係，如果想證實你個hypothesis，係要搵晒兩個correlation，分別係動漫價値觀→細路價值觀，細路價値觀→細路人際關係

老實講我覺得個假設係可以研究嘅，

首先你要每個受試者(未睇過)做一個面試同問卷調查，有左數據先安排佢睇動畫，做兩三年追蹤調查再睇p value，樓豬仲要每個月問返家長/自己訪問。

仲要開始之前做個double blinding

加油樓豬，而且仲有動畫既類型

手殘

期待你嘅研究成果

人不為己天誅地滅，危害到自己利益嘅人唔係壞人係咩？
換個角度，小偷去偷嘢，因為偷返嚟有利益，所以嚟個就係佢嘅正義。而被人偷嘅店家就因為損失咗利益，所以先定義小偷係壞人。

咁有咩問題？

講真 個pt好格硬黎 你冇其他先好用

等緊樓主出paper震驚十三億人

佢唔係研究呢類媒體對學童影響

反而係針對動畫

留名睇樓主發表驚世論文

樓豬你係英國做研究？

樓主牙祖間諜

我覺得太哲學，
呢類所謂研究一般係有大眾道德價值觀fit in左。

樓主一開始就''做成不良影響''
已經有先入為主，
亦無define 何為動畫，
樓上比一堆熱門多人睇既動畫你做index,
你就話番有幾多個細路睇得明death note,
每個人成長時接觸既大部份野都唔明嫁啦，但亦都會有吸收到。

而係心理同心智上既影響，你係永遠唔會靠你果d所謂研究得出結果同推論， 每一個人作為個體，佢既思考模式都路同。

唔用動畫黎做例子， 家長既身教同小朋友既成長環境有更多現存數據同資料，類近既成長環境可以制做出2個極端唔同既小朋友。 膚淺d睇 同一個家庭 同樣既教育，好多時2兄弟都會有極端既性格差異啦。

進一步講，當有大量小朋友入左同一間學校同一班讀書，接受同一個教師教育，大家既分別都會有好大差異，你唔會預期d小朋友受同一個老師影響會有好接近既結果嫁， 因為佢地仲會係其他地方受其他價值觀既影響。

除非你做到小朋友一出世就淨係教佢讀書寫字，唔教佢任何價值觀，唔會受其他人影響，再瘋狂播卡通片佢睇，再研究佢地。

否則你得出黎既結果根本一d價值都無，個control test 根本就唔係同一個source,
就算研究小朋友睇前前同睇後，你都難保佢中間受其他野污染

如果以兒童睇得多動畫會否對心智做成不良影響做topic既話 照你既methodology黎研究係以偏概全 因為個topic focus左係動畫 但係動畫唔係套套都非黑即白 以一兩套非黑即白既動畫黎研究動畫同兒童心智既關係跟本就係錯 除非係有證據顯示好多動畫係非黑即白 一係就要改標題做兒童睇得多非黑即白既動畫會否對心智做成不良影響

補充少少 做research 要set個好題目首先要有證據去證明有個problem 例如你觀察到一啲phenomenon 有好多傳媒有報導過相關既問題啦 與其做會唔會對兒童心智造成影響 不如研究下acg 尤其係可以alone together既野會唔會加深隱青既問題

Btw 我係咪認真左

大把漫畫都無絕對嘅正義同邪惡啦
好似hunter咁

多謝大家嘅意見 可以繼續個research

開post仲有用過落腦力喺google問卷 問 你同意嗎果類

陳BE 感謝你入來留言

我唔係姓陳，唔好同我改姓

睇咩健康呢?

老先老實實 樓主研究前 睇幾多動畫
唔係跑馬要快過隻馬 但好似見你舉例都係得op

仲要標題講兒童 但op其實定位係少年動漫
你拎一本少年漫講兒童
係定錯研究年齡層定本身對動畫分類都唔清晰？

而講返op都唔係非黑即白
海軍入面
青雞呢個人物已經唔係"壞人"
斯摩格曾為路飛敵人 但去到宜家反而會諗海軍既做法有冇錯
海賊入面Mr.3 甚至可以叫好人
op路飛未出名前 套路永遠都係去到新島>居民聽到海賊>以為係壞人>路飛無償救佢地>居民覺得海賊都有好人 咁已經係令人覺得 每個群入面有唔同既人啦
如果真係非黑即白 "海軍"就會變成絕對正義
海賊就做乜都錯

如果你純粹係指"主角群既敵人 就係壞人"呢樣野
其實連荷里活電影 比得兒童睇既IIB級以下 我都唔知有邊套唔係

去到後面咪講左on9先信等價交換

其實樓主有無同supervisor 傾過？

我係教授
你會肥佬

樓主知唔知邊個係仙水忍

樓主想踩毒撚就踩毒撚啦
扮到咁有學術咁

嘩，你都幾叻仔

beter Chan又改姓

要講影響邊夠tvb,韓劇同支那影響大呀
仲唔寫實la屌

又啱
其實樓主應該要收窄左個題目先，又或者先就有幾多兒童動漫係非黑即白做返一個research先

如果對方係睇開動畫
你 個咩非黑即白 既point 一定比人秒

近代既作品,基本上正反派既善惡都好模糊
你估好似以前D動畫/特攝咩,
我要破壞世界因為我係壞人

你研究睇得TVB劇多既人會唔會變弱智 好過LA

樓主肯定唔係讀書嘅
pro乜鳩ject
不如睇多兩本ethics書
再睇多兩份研究jp anime culture 嘅research再講

咁不學無術嘅假設都可以當題目

侄仔今年五歲，得閒無事開Happy Tree Friend 俾佢睇

樓主未撚睇過動漫？

試將動畫兩字換成tvb劇/大陸抗戰劇

無錯 教壞細路
應該比大人睇 細路死開

未過18睇要入男童院

睇天線得得b與智商下降之關係

咪係，你當鄭子誠啲陰謀流架？

樓主

睇個廢萌日常片都要分好人壞人

試分辨動畫「鬼父」中以下角色的好壞：
1) 秋月孝三
2) 秋月愛莉
3) 秋月真理奈

埃莉架懷lu大YO

岩啊
廢事啲細路汁到樹枝就當自己係黑衣劍士
周圍星爆啲人

動漫台會員太好戰同好多都太幼稚

如果問有咩意見係無人會理，反而定個立場 再問你同意嗎？ 就會有好多keyboard fighter

Btw喺到多謝認真留言的幾位仁兄

深感認同
個人認為
1.細路睇得多動畫卡通片係會蠢啲
腦部發育階段睇得越多越無內涵越小時間思考同發掘事物
2.灌輸錯誤價值觀，影響心智
其中一樣就係主流動畫充斥暴力、仇緒、英雄主義。睇完有樣學樣輕則幻想敵人對空氣出拳動腳，重則俾人打返轉頭。重有例如離家出走，破壞公物同環境。
3.令細路對其他事情失去興趣
簡單黎講動畫嘅世界充滿刺激多姿多彩亦好迎合到佢地口味，其他事諸如學業、現實女性相比下就自然顯得枯燥乏味

樓主原來真係傻鳩黎🤣

你呢個係題目定結論 ？

簡單黎講：樓主係引戰。
另外樓主可以試下將個標題改成「兒童睇得多ＸＸ會對心智做成不良影響」
再用你套邏輯去解釋，你會發現呢個世界無野係唔會對兒童心智做成不良影響

樓主細個成日睇動畫？

樓主小學雞？
咁樣定題目仲話做project

應該係
勾起左佢童年比人恰既回憶🤣

咩topic黎
F硬

U la仲F

最大問題係兒童動畫都分好多層次
光之美少女又係兒童動畫，花師奶小丸子小新都係兒童動畫
但佢地已經表達緊兩回事

好，你講話咩角色非黑即白之類
你會搵到幾多套兒童動畫真係完完全全終於呢個方向發展？
叮噹表面上都係非黑則白㗎，肥技安柒頭阿福日日做緊壞人，但劇情版佢地可以俾人升上神枱
打怪物嗰啲又算唔算非黑即白？但班怪物真係傷害緊個社會喎

仲有你點樣界定睇得多？仲有佢地睇嘅又係咪同一類型嘅動畫？舉例來講，個電視台同一時段可以禮拜一播叮噹，禮拜二三播爆旋陀螺，禮拜四五播百變小櫻，佢地唯一共通點就係動畫，劇情走向完全唔同，咁你點處理？

同埋點樣確實prove到班細路真係受動畫影響先？你點樣撇除其他因素，例如講粗口嘅老豆同殘雞老母對個細路嘅影響之類先？

可以照做架
但未必有結果
同埋依d童年做過xxx會否導致yyy既研究
多數都係要跟足十幾年先叫有case study
唔係訂個題目，做兩份問卷就得

Yes 呢類題目要一個大sample 跟足十幾年最少，同埋樓主都冇定義咩叫對心智做成不良影響

marvel同DC堆電影都係黎自漫畫, 死啦係咪唔睇得蜘蛛俠同超人呀, 仲好賣座喎, 好多家長帶細路去睇喎, 大獲啦
電視劇都係咁架喎, 大台果D啦
充斥暴力、仇緒、英雄主義, 充滿刺激多姿多彩亦好迎合到佢地口味, 呢D apply落電視劇, 電影, 音樂劇話劇各類戲劇一樣得
動畫世界係虛假, 戲劇既世界一樣係虛假, 只係動畫連所有物質既型態都比ET D外星人, 阿凡達D人有更大不同, 只係連景色都係虛假, 僅此而已,
動畫漫畫真人電視劇電影互相改編成相互既體裁, 就知道, 題材係共通, 如有問題亦係共通, 點可以淨係抽動畫?要評就批哂所有戲劇
兒童唔識思考?你咁講, 大台D劇有殺人強姦偷竊拐帶, 兒童就會跟住做?

尤其係刺激多姿多彩呢個point, 咩叫充滿刺激於是對其他野無興趣, 咁咩都得架啦, 一定針對動畫刺激?聽heavy metal呢, 玩激流呢, 呢D夠刺激囉, 咁對其他野無興趣啦, 無仔送終孤獨終老啦

agger
其實唔止要長時間
仲要喺設計研究嗰陣好小心咁去做定義同觀察

何謂非黑即白嘅劇情？又有幾多套真係滿足到非黑即白呢個條件呢？
同埋都係嗰句，就算真係俾你搵到兩者趨勢有關係，但你點樣拗其他來源嘅影響？斷估個細路冇可能一直淨係睇動畫而唔會接觸其他媒體掛。

如果個研究唔能夠排除呢啲疑慮底下，就貿然指出動畫對兒童心智造成影響先至係非黑即白

居然仲有人理樓主

你地心智唔成熟 鍵盤戰士🤣

夜勤病棟， 鬼父

系

樓豬係親自做緊第一個觀測點

睇下你班動物台毒撚心智係咪唔正常

其實每個人細個都應該會覺得好人就一定好人 壞人一定壞人
大個左自然會知道世界上無絕對既好人
又何必破壞細路既童真呢

樓主細個睇太多動畫，搞到覺得呢個世界冇好人

樓主解釋下抗戰劇除左拉仇恨同非黑即白仲有咩岩小朋友睇?
另外tbb又有咩岩小朋友睇?

幫樓主駁嘴
荷里活啲導演好鍾意睇動畫,仲成日抄鳩人地啲分鏡,又加入啲致敬元素
荷里活電影流行全世界,香港啲濕鳩電視劇既導演睇完又抄人
所以日本動畫影響國際電影影響埋香港電視劇
結論:因為動畫,先會對兒童心智做成不良影響

日本第一套TV動畫阿童木,就咁講天馬博士個人已經唔係反派一定係壞人

有，打倒小日本 培養高尚愛國情操

手撕鬼子 好和諧 好岩樓主同小朋友睇 樓主又點睇大陸咁多人睇動漫，又越來越多國產動漫，?解釋下

我睇樓豬都係入黎踩台多過認真問

係咁依打兩句叫好人

點醒你就叫好戰同幼稚 咁撚膚淺

其實樓主個project 係研究連登仔

好多謝你嘅留言 真心高質

係
咩post咪有咩留言質素

樓豬個post都好高質

收嗲啦 鍵盤戰士🤣

🤣

Agreer咩台有咩post就有咩留言 垃圾集中地啊滿意未歡迎你

ching ho ball 屌柒班垃圾毒撚🤣

school days

係🤗
希望樓豬快d諗好點做個研究

大大力打撚醒呢到d毒撚

agger樓主 咁大個人仲J埋啲2D畫真係有啲弱智

我有個朋友睇完school days 見到女就淨係識諗點同佢扑野

成份研究幾百頁大大力車落毒撚塊面到
諗起都想笑

做乜撚野啫你三條友 都唔細㗎啦男人老狗日日喺個論壇到留言陰陰濕濕單單打打 現實係唔係真係咁dry要擺咁多心機喺度［sosad]

又要出post又唔俾屌

係論壇講野都唔撚比 玩撚曬啦樓主你

小朋友保持純真唔好咩？
兒童向動畫故事簡單易明
主要用黎賣玩具
學到既係做壞事一定無好下場
到小朋友大左就會明壞人都有自己既正義

收到風呢個台侍奉部啲人睇邊個唔順眼就叫一大班人jer住條友

樓🐷是咪啱啱18歲生日成日強調年齡🤔😂

中小學project?
冇theory back up? 定自己original research自己dup個model出嚟？
topic到底想探討動畫對細路嘅價值觀影響定乜嘢？如果係講故事設定非黑即白，點解剩係focus動畫？好多小說童話甚至聖經都係咁。
到底係研究popular culture定morality定psychological development 定乜？
完全睇唔明
不過如果剩係中小學level都夠做嘅，反正啲老師都冇research底

咁恐怖

屌還屌丫 斯斯縮縮好似怨婦咁死唔斷氣鬼食泥入埋其他post雞啄唔斷 無話唔畀屌 但怪囉